[純科學討論]人類有冇登過月

因為呢個題目牽涉美國政府誠信
5毛好中意用來幫贏國打J
希望大家唔好回5毛
唔回佢地就騎劫唔倒個討論

利申: 就算從來冇人赤上過月球都好
美國始終都係地球上最先進都會第一個上 輪唔到贏國

其實 呢一個曾經係好有趣既太空問題
N年前讀者文摘已經有寫過
關於登月張相個太空人既影子長度
係咪合乎當時太陽既角度
同埋支美國旗飄動既流體力學
係咪符合月球大氣
NASA次次都會出來解畫
隔左N年講極都無進展講到悶慢慢冇人理

今日無意中我睇左條2017既youtube片幾有創意
用左NASA工作人員/太空人講既野
嘗試間接證明人類冇登過月

條片個新觀點係關於Van Allen radiation belt
係針對埋 成件事現今既可行性
而唔係只針對 當年紀錄既可信性

<iframe width="560" height="315" src=" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe>

片@2:47 NASA仔: Van Allen radiation belt既輻射超強
而家科技都未有辦法去保護太空人from 果d輻射
片@3:45 現代NASA太空(女)人話:期望見倒人類首次離開lower earth orbit
片@4:12 現代NASA太空(男1)人話:而家人類仍然離不開lower earth orbit
片@5:44 現代NASA太空(男2)人話:當年登月技術已失傳
片@6:32 美國國家航空航天博物館:當年太空船身只用鈻紙抵擋Van Allen radiation
(from Wiki)
Van Allen radiation belt係由地球磁場捕獲solar wind而形成
Van Allen radiation belt包住地球
換句話說要去月球一定要穿過Van Allen radiation belt
Van Allen radiation belt距離地面500至58,000KM
Low Earth orbit範圍被NASA定義為距離地面80 to 2000KM

(from Google)
國際太空站(ISS)距離地面418KM
月球距離地球384,400 km

綜合以上資料 可以確定既係

現今既科技水平
冇能力 安全咁送人
進入Van Allen radiation belt
冇能力 離開Low Earth orbit
所以現今既人類唔可能夠登陸月球

但係NASA聲稱咁係因為當年登月技術已經失傳...
直頭吹佢唔漲...係一個好難prove或disprove既point
真係睇你信唔信

登陸月球係歷史事實
登陸月球成件事都係造假

唔洗問啦 世界上所有野都係假
得陰謀撚講既野係真

聽講登月個陣放左舊野係月球
可以接收定反射訊號
普通人有儀器都可以玩

我聽過最可信既version：真係有登過月，不過d相就係假既

你今日戴咗tin foil hat未

NASA唔解釋未必真，解釋等如假

中國或成最大贏家

係有登過月
不過第一次肯定假

當年全世界都睇住美國登月 我就唔信美國咁都昆到全世界

NASA都怕咗你班on9仔
擺咗塊retroreflector上去畀你地慢慢玩

買支laser就可以晚晚驗證吓佢地有冇登月

只證明有船登月 無證明船有人

有登 相信見到d恐佈野自此就唔敢上去

證明到有無人機和機械人登月